%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt, twoside]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usetikzlibrary{patterns}

\begin{document}

\section*{Images et antécédents --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}On considère deux fonctions $f$ et $g$, définies sur $[-4; 6]$, et représentées ci-dessous.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[very thick,xscale=.8, yscale=1.2]
    \draw[dotted, lightgray, xstep=1, ystep=.5] (-4, -1) grid (6, 3);
    \draw[-latex] (-4,0) -- (6,0);
    \draw[-latex] (0,-1) -- (0,3);
    \foreach \x in {-4, -3, -2, -1, 1, 2, 3, 4, 5, 6} {
      \draw (\x,0) node[below]{\x};
      \draw (\x,{0.1}) -- (\x,{-0.1});
    }
    \foreach \y in {-1, 1, 2} {
      \draw (0,\y) node[left]{\y};
      \draw (-.1, \y) -- (.1, \y);
    }
    \draw[cyan] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4,2)
      (-3, 2)
      (0, -1)
      (2, -.5)
      (4, 1.5)
      (6, 1)
    };
    \draw[red] plot [smooth, tension=0.5] coordinates {
      (-4, 0)
      (0, 1.5)
      (3, 1.5)
      (6, -1)
    };
    \draw (0,0) node[below left]{$O$};
    \draw (5, 1.5) node[above]{$\mathcal{C}_f$};
    \draw (2, 2) node[above]{$\mathcal{C}_g$};

    \coordinate (O) at (0, 0);
  \end{tikzpicture}
\end{center}
Résoudre les équations et inéquations suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item $f(x)=1$
  \item $g(x)=2$
  \item $g(x)\geq0,5$
  \item $f(x)=g(x)$
  \item $f(x)<g(x)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\vfill\hfill Tourner la page…
\pagebreak

\begin{exercice}
  Une agricultrice souhaite créer un enclos rectangulaire pour ses poules contre le mur de sa grange, comme dans la figure ci-dessous.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{scope}
        \clip (0, 1) rectangle (5, -.5);
        \draw[pattern=north west lines, pattern color=blue] (-0.1,0) rectangle (5.1, -1);
      \end{scope}
      \draw (1, 0) -- (1, 1) -- (4, 1) node[above, midway]{$x$} -- (4, 0);
      \draw (2.5, .5) node{Enclos};
      \draw (2.5, -.5) node[fill=white]{Mur};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Elle dispose de 20m de clôture, et elle souhaite faire un enclos qui ait la plus grande aire possible.

  On appelle $x$ la longueur de l'enclos, et $A$ la fonction qui à $x$ associe l'aire de l'enclos de longueur $x$.

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que pour tout $x\in[0;20]$, on a : $A(x)=-\frac{x^2}{2}+10x$.
  \end{enumerate}
  On a tracé sur le graphique suivant la courbe de la fonction $A$.
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick, yscale=.1, xscale=.4]
      \draw[dotted,color=gray] (0,0) grid[xstep=1, ystep=5] (20,50);
      \draw[-latex] (0,0) -- (20,0);
      \draw[-latex] (0,0) -- (0,50);
      \foreach \x in {5, 10, ..., 20} {
        \draw (\x, 0) node[below]{\x};
      }
      \draw (0, 0) node[below left]{0};
      \foreach \y in {10, 20, ..., 50} {
        \draw (0, \y) node[left]{\y};
      }
      \draw[domain=0:20,smooth,blue] plot ({\x},{-\x*\x/2+10*\x});
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
      \setcounter{enumi}{1}
    \item Pour accueillir les poules, l'enclos doit faire au moins \SI{35}{m^2}. Quelles sont les dimensions possibles de $x$ ?
    \item Elle aimerait accueillir des poules supplémentaires, mais il lui faudrait alors un enclos de \SI{55}{m^2}. Est-ce possible ?
    \item Quelles sont les dimensions de l'enclos (longueur et largeur) pour que l'enclos soit le plus gros possible ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
